每人最高10萬元 2023年勞工保險紓困貸款1月7日截止
2023-01-02
https://udn.com/news/story/7266/6881203
2023年勞工保險被保險人紓困貸款已開辦，每人最高貸款金額10萬元。新竹市府今指出，截至去年底，竹市已逾7萬4000戶申請，申請期限雖至今年1月7日止，但總貸款額度以200億元為原則，提醒有需求且符合申請資格的勞工應盡早以網路、郵寄或臨櫃等方式擇一提出申請。 勞工處長黃錦源說明，為讓勞工過好年，勞保局每年都會推出勞保紓困貸款。申請貸款被保險人須同時符合生活困難、參加勞保年資滿15年、無欠繳勞工保險費及滯納金、未曾借貸勞保紓困貸，或曾借貸已繳清貸款本金及利息等四大條件。 但已請領老年給付、終身無工作能力的失能給付或向其所屬機關請領勞工保險補償金者，不得申請。另外，提醒想利用網路申請的勞工，需符合土地銀行所定網路簽約及對保資格者。 黃錦源表示，貸款期間3年，前6個月按月付息不還本，自第7個月起按月平均攤還本息。以貸10萬元為例，按目前利率前6個月每月需繳利息143元，自第7個月開始每月繳本息3408元。貸款利率自撥款日起為年息1.718%，嗣後由勞工保險局報勞動部於每年1月及7月第1個營業日公告調整，並自調整日起按調整後年利率計算。 勞保局表示，提醒勞工們可多利用網路申請方式辦理，有疑問請逕洽土地銀行客服專線(02)2314-6633及其所屬分行或其委託金融機構，勿委託他人代辦，以防錢財遭詐騙。核貸後款項將直接撥入被保險人帳戶。貸款者後續應按期正常還款，以免未來請領之保險給付遭到扣減。勞保局服務專線(02)2396-1266。 勞動部 勞工紓困貸款